見習航空交通管制主任/見習航空通訊員

有冇巴絲打報左呢2個post

兩個報哂

會唔會要同一大班飛機迷爭
實好輸蝕

入到但肥exam一樣過唔到3+3, 又要返機場 不了

報哂

巴打唔係去考CP咩

報哂兩個

應該勁難入

n手準備

呢個應該唔會太擔心既
我諗英文流利應該係佢地最大concern

有冇現職或者考過既巴打講下interview個過程

過左筆試先諗英文

筆試係咩玩法
好似係app test黎

Lm fg報左後者

其實同cre個app test有冇分別

人工？

要 BBC 英語

巴打我cad同公務員事務局都無開post
你喺邊度報？

已完
等下一次啦

Air Traffic Control Officer I 一級航空交通管制主任
(MPS 45 – 49)
$112,250 – $129,325
⇧
Air Traffic Control Officer II 二級航空交通管制主任
(MPS 34 – 44B)
$70,590 – $116,265
⇧
Air Traffic Control Officer III 三級航空交通管制主任
(MPS 24 – 33)
$46,420 – $70,090
⇧
Student Air Traffic Control Officer 見習航空交通管制主任
(TPS 11 – 14)
$22,485 – $27,275

Chief Aeronautical Communications Supervisor 總航空通訊主任
(MPS 40 – 44)
$89,460 – $105,175
⇧
Senior Aeronautical Communications Supervisor 高級航空通訊主任
(MPS 34 – 39)
$70,590 – $85,770
⇧
Aeronautical Communications Supervisor 航空通訊主任
(MPS 30 – 33A)
$61,060 – $70,590
⇧
Aeronautical Communications Officer I 一級航空通訊員
(MPS 23 – 29)
$44,325 – $58,345
⇧
Aeronautical Communications Officer II 二級航空通訊員
(MPS 9 – 22)
$21,585 – $42,330
⇧
Student Aeronautical Communications Officer 見習航空通訊員
(TPS 5 – 6)
$15,100 – $16,095

me

英文呢d而家準備就太遲喇
各位會有咩其他方面既準備

lm

考過
去到individual interview答啱九成問題
都係fail
之後放棄

主任定通訊員？？

ATFSO

主任我都考過
過唔到果個濕鳩性向測驗

個濕鳩questionnaire 真係唔知點玩

我考過幾年
試過誠實地做同虛偽地做都fail

我諗會唔會其實係夾埋份筆試一齊睇
因為份筆試都唔容易
夾埋一齊肥就好正常

推

唔知幾時先有通知做interview

人工又唔係特別高 （suppose有堆老屎忽頂住個位上唔到之下？
但咁高要求

串人好叻？
CACS有幾多個？
計人工，好多officer高過呢個位
但英文要求冇咁高

cad算好好做啦，無ao入嚟指手畫腳，個個都係真係識嘢先升上去。識人做OO，話連啲eo派入嚟都係俾人點

巴打有冇貼士分享下

考乜都好，前一晚記得休息夠

好唔好做？

有咩係你覺得適合嘅人有嘅特質？

明白了多謝分享祝你生活愉快

推一推先
有冇ching 開始收到 interview

政府野有乜可能咁快
等返三兩個月都未必有

又話8-10星期內

依家請緊aoo

有冇人知通訊員請幾多個人？

AOO 正呀，不過仲難考。

果份好似要考左cre 先喎

AOO係學位要求
一定要CRE
呢個位每次先請得幾條友

呢個位基本上係cad嘅ao嚟，好彩嘅可能有得去飛忝

之前YouTube有段recording 支那航空差d 撞山，好彩有atc
Btw 個atc見部機就黎撞山都仲係好冷靜tone 咁講野

terrain ahead terrain alert

淨係得大陸嘢會咩，上次atlas都試過，就算因航747都試過差啲撞鳳凰山

咁你又唔洗起哂鋼既，我既重點係讚緊atc班人好專業同應變能力好強

今個星期係第8個星期了 有冇咩消息？

報左
係咪已經出左筆試 invitation?

我咩都無收到，係咪已經俾人screen走左

唔會掛

Umm 其實application 個到有寫九月尾/十月初先會收到invitation

我雖然2個都有報 專心考通訊員算 管制主任太難

same 對自己做的決定成日好後悔
做決定時又好驚青

8個星期了 有冇消息

非紀律部隊既工 18個星期都有得我地等

10月都黎緊，仲未有消息

比封reject email黎都好丫

航空通訊員果份有無人收到任何消息

有冇pass過SATCO gp in既巴打可以share下
上年肥左gp in

報左通訊員，今個星期第十個星期啦，都冇咩消息

希望呢個星期有消息

民航處又開左個新請人post

見習航空通訊員啱啱出咗Interview Email

又無份
收到個d咩背景

讀航空 做返果行

大家都有？

英文oral 考A先講啦, 外國機師啲英文垃圾到

交通管制主任係咪仲未出interview?

屌
竟然in都無得in

in 都無得in

我都冇收到仲要幾早報下

我7月16號報

我7月18報呀

真係唔明點解冇得in

不過呢d中學畢業就報得既
應該閒閒地幾千人禁制
筆試就可能一次過出
但應該唔會一次過出interview既

人地成個職系先得65人。。請得幾多，in得幾多牙

睇佢請幾多個人啦 正常大約十個爭一個位

26報未有

想問下大家，係本地degree, 網上apply完洗唔洗寄反學歷副本。
睇佢個job advertisement, 係應該非本地degree先要寄?

22號報
收到interview email
有冇巴打有留個job ad底？
鳩報唔記得左係做咩

我諗都係隨機抽
逐個睇睇唔晒

屌你咁好彩
咩背景？

又系又牙，中學雞？

Interview 定係筆試email?

收唔到Email係度發癲呀? 連職”系”都想話我打錯字，自己Google 下啦，你係咪真係得5條2，用個牙字又得罪你?唔想答你咪唔好答

打咁多字回我唔知邊個發癲

連登仔質素

見識到EQ低到傻既連登仔

乜都無

7月27號報冇

上年無記錯全民有筆試

Me too

上年睇死人所以今年咪

Master 工程狗
個時裸辭左未搵到工乜鳩都報左先

Email寫interview
剩係收到Communication個個咋

me2
咁遠番工,請左都要諗下

我都係今日收到以為筆試
點知係interview
今次都係志在參與
利申 兩次ce同一次al
oral都係拎e
諗住筆試完先interview可以操下d oral

直接interview咁激既咩
係講緊Student Aeronautical Communications Officer？

直接選人黎In有幾奇
見習姐 又唔係EO

奇啊 印象份份都有筆試西走一堆人先in

想問下收到email後距離面試仲有幾多日？

虛心請教
通訊員同事務員兩者工作上既分別係咩 有冇巨體少少既例子?

同埋兩者由二級升一級難唔難

今日收到in

幾時報名？

27/7

超過一個月

有冇巴打知道三級航空交通事務員要幾耐升到二級？

我比較想問幾時見習完 佢見習果陣個pay同番工既地方加埋

個支岀都應該幾大

我都想知見習同三級有咩分別

Miss咗之前個個諗住報呢個

咁已收皮 In都無

我都係冇報通訊員 諗緊報唔報事務員好

Btw, 佢個網唔係話三級事務員train完就升二級咩?
見習通訊員就train完升三級

通訊員同事務員兩個position黎架

有得interview嗰個email，唔係申請嗰個confirmation

我知 岩岩睇返原來我打錯左 自膠

我就係答緊收到email後直至in果日中間既時間有超過一個月

入面好多唔同ranking既人做緊野

原來係咁，雖然我冇apply呢個post但希望satco嗰個都係 (有冇得筆試都未知)
btw, thanks for reply

有冇人收到有關航空交通管制主任嘅email?? 宜家都收唔到係咪冇機了？

睇黎FG無份

Fg都冇份，邊個有 真係諗唔通到底係未出email定自己真係差到連written test嘅機會都唔俾 灰

咁大鑊?!

無degree 都入得, 咁點會fg 無份?

Job Description話筆試係十月舉行，唔似上年咁specify係月初/中/尾。睇返上年民航處係written前2個星期先會出email，假設wriiten係十月尾搞，我估最遲今個星期應該會有email到。

大把位睇工作經驗唔話你知姐

身邊好多人報左但全部都未有消息, 可能太多人報所以要推遲遴選都未定

我係入面做都無話你知呀可

我申請嗰時有打過去人事部問過，條友好串好肯定咁講筆試睇成績出嘅，同我講你唔寫工作經驗都冇所謂

見習仔都咁多degree 爭
9成係垃圾野雞大學

咁你志向咁遠大哩份工太屈就你

有熱誠就唔在乎係咪見習，你咁睇唔起呢份工都要係呢到cm埋一份，真係好不知所謂!

其實你知唔知呢份工係咩料

睇嚟這些機會不是屬於我的

ATC其實係咪仲未出interview

SATCO interview係第三關喎
依加筆試都好似未有

我意思係指筆試

有冇人想打去問下

有冇打？？？ 好想知

今日唔得閒 聽日有時間就打

月尾就去面試
見習航空通訊員會問啲乜嘢

呢份請都唔知做唔做好 見習果幾年車錢都蝕埋

satco出左wrtten email啦

咩文件都冇交都收到email

啱啱收到筆試email

收到 全世界都有

收到

英文唔流利係咪去嚟都晒氣？

岩岩收到email
舊年都考過一次，但係考完之後冇回音

淨係見到paper 1,2考既野已經

收到Email 見到考試形式頭都大埋

收到啦

+1

屌 新界考生派左去小西灣考SATCO

屌
我東九龍要去天水圍

記得當年有offer但聽完大學師兄講就reject
我都係求其考可能當年冇人爭
接受左另一個offer

same here ching

你地係上網apply???

當年寄信,要等佢回信,依家有得上網申請真係好方便

點解reject呀

收到email 諗住求其考算 paper 1同2 已經feel到勁難 本身英文又唔好

港島人要去粉嶺考

新界去九龍觀塘考

paper 1 點溫

另一個政府offer ?

Lm! 要溫d咩架？

same

其實都無乜得温
佢都唔係考你資料性嘅野

收工， me, 去粉嶺考 @@
人生去過一次咁大把

收到*

係

當年有OFFER 溫都冇溫過

輕輕鬆鬆考

有無性趣開個tg group 研究下

喺返自己區考，不過去唔到

舊年考過，過左筆試，呢份筆試唔難

但第二關已經好難，要即日考多份筆試，勁難
再加group discussion in Eng，跟著rej左

已決定唔去考
(其實係有另一份政府工waiting，等返工 )

頂 27號考
但係我旅行去到28號，點算
同埋我想統計下大家，係咪如果報哂呢2份既話，就剩係會出主任果份工既invitation

是否EO呢

深近視有冇機會

可唔可以講多少少第二關嘅嘢？仲有更多筆試？ (純好奇)

第2關考critical thinking, 一份考完都唔知自己岩唔岩嘅卷

同埋會有group discussion，考咩題目就唔講喇，但最緊要係pay attention to details

係就好
唔同性質但應該唔大壓力，唔係aco ca

係咪即係一日考哂4份卷再有group discussion?
咁咪好chur

group discussion係pass左27號個筆試，之後先再揀人去group discussion同critical thinking

平均英文水平係咪好高

Gp in個日會有另一份卷, 好似做半個鐘左右, 做完就gp in (或者調轉次序)
利申 上年唔熟條題目9up到完場之後fail

姐係唔係同一日既？

唔係
利申 兩份都收到

唔同 筆試pass先會叫你去gp in

有冇人知道有啲乜野途徑溫書？例如上網買test練？定有書嫁？

唔係乜野都有得操
你估操PAST PAPER咩

舊年第二關group in fail 留名

天水圍去大圍考Lm

我去左旅行去唔到written test
我想問大家知唔知如果我no show或者reject會唔會black list我，第日都無機會

直接同佢講啦

反正都係唔去, 何不比少少交戴呢

你岩

知唔知會收幾多個

有冇巴打知perm咗公務員轉考呢份
如果pass唔到佢啲內部試係唔係照炒

咪當旋轉門過唔到試用期咁處理
返原位?

一年內可以返轉頭喎
好似要train年幾

新界西人去小西灣考

有無FG係有筆試

唔係申請就有架啦咩

當旋轉門咁限期一年Ja
正如樓上巴打咁講, 要TRAIN 至少2年???

應該有幾千條友考筆試
改死政府班人

MC都係用電腦改㗎啦

正常拎第一個牌3-4年
而家話縮短左，想3年內ko，但係一班請廿幾人，controller course 一班得幾個，頭尾都差左成年

咁未上到course果啲會做咩？

一入去 train 你做 assistant controller 先，本身係ATFSO duty
未有得去overseas/未有堂上就做住做

嗰個應該係以前民航通鑑寫嗰陣既training。
宜家係分Stream training。
一開波做Assistant Controller
之後Overseas
飛完番黎安排Radar, Terminal 或者Tower。
拎左排就ATCO 3

唔係 真係無 咩事
我廢

係咪你DSE/CE/AL唔夠分 唔符合min requirement?

問得FG點會唔夠分 唔會啦
可能比漏左 毒撚連電腦都無視埋
打去問下先 分批派又唔定

non JUPAS嗰啲咪會囉

27號粉嶺

全世界都27號？
我東涌

我都東涌

元朗
到底有幾多個試場

大鋪
幾多成人過到個第一round筆試
英文程度要到咩level先擔任到個位

無話咩Level 就算你英文好唔代表做得掂佢啲tasks 你真係食呢行飯既料既話英文夠用就得

有呀
你係咪填漏野

27 青衣

都幾肯定無，份份都咁Send
可能因為Apply果時仲係Final year?
之前有份見習都因為咁無份
政府好孤寒番機場比咁少，
巴打要加油

27 九龍 留名

27旺角

我都係final year報

Final Year +1

我想問問呢絲打巴打，如果係外面大學畢業Air Traffic Management 嘅degree, 可唔可以即刻考晒啲牌同埋唔洗上course 淨係要了解 Hong Kong Air Space, Rules and Law only?同埋想問問如果minor Meteorology 會唔會加分？

利申： 讀緊 Air Traffic Management Degree

27 粉嶺

點解你會覺得有分加?
你都係睇雷達 睇ALARM出野
定係你想早過ALARM出報告比機師?
萬一最後無出現你個報告既情況 而令到飛機用多左油, 你比?

所以minor Meteorology係冇咩用，只要讀好ATC rules 同埋了解清楚Hong Kong Air Space 咁就okay. 咁讀緊嗰 degree 會唔會唔洗上course就可以快啲上Tower?

想問下paper 2 listening個earphone係咪由hkeaa提供？
有啲亂，因為email寫MUST bring your own earphone, 但guidance notes寫will be provided at the examination centre...
有冇人可以解答下？

我開始懷疑你嘅英文程度
你睇多一次先

多謝你嘅提醒 已經揾到答案

但其實你嘅第一句 可以唔講
出面英文程度好同唔好嘅 真係大有人在
並唔需要扁低人地去令自己感覺良好啲
即使你英文，成積等各方面好好 但以你說話嘅語氣，係職場上都會容易得罪人

果幾句其實只係小學/初中程度英文，呢個post你應該至少考咗會考，佢懷疑你都好合理

咁簡單嘅英文都要問，你出職場問你上司都會咁懷疑你，唔好咁容易就俾人trigger到。

有冇巴絲有idea diagramming會點問法

有冇人係見航空通訊員

兩個都有

可以點ready 上網搵唔到有咩資料

有得in果d係咪都係今日

睇埋d cad link都無咩資料
我諗住睇下d大新聞算

唔係

有冇人知識唔識帶計數機?

Interview問啲咩

筆試要

全英
唔知係咪開兩個board
一次兩個人做登記

唔知請幾多人到

啲interviewer係咪外國口音 問題technical 野多定情景多

為免對其他申請者唔公平
我只可以講個招聘廣告已經有好大hints

多謝你

咁Ching 你覺得機會大唔大

睇到十年前政府既atco訪問
個女atcoiii講中文都講到1999咁
到底中英文係咪真係咁重要

中文都係同同事溝通啫

但好少可中文講野都唔得，英文會好流暢
除非係abc

巴打係見見習航空通訊員

另外個post筆試都未考 點會有得in

好難講
d ao對住鏡頭都食晒螺絲
緊張姐 好似係

呢兩個post係咪都係同一個written test

27大圍 留名

各位考SATCO巴絲加油

點解我大埔都唔俾大圍我
要去東涌咁遠

我住黃大仙
依加喺天水圍探緊險

我填將軍澳
佢俾元朗我
不過好彩我出左黎旺角租屋

係旺角考

係咪住mk先

東鐵一個站

btw上左車先發現無帶耳筒
陣間經過商場買

元朗

我東涌派咗小西灣

我發覺我無帶 pencil

屌 無擦膠
陣間買埋

屌 我都無
陣間買埋

樂道留名

仲未入得

份卷煩到嘔血 基本上paper 2打後每份撞10條以上

張枱仲要矮到仆街 膝頭都擺唔入 全程烏低身做

終於考完

好辛苦

我仲要去番工

佢唔係寫avoid wild guessing咩？

我果到淨係比人開左考下份卷先可以去廁所 唔比人中間啲空檔去

最頭果份要撞10題
最後果份撞5題
其他做晒

15分鐘做40題
20分鐘做50題

Invitation email 寫？

巴打都好強

唔記得邊份paper instruction 度有寫

做得曬個d數理應該好勁

大埔場paper 1&2 遲開始
後面趕到爆
Paper 4, paper 5 直頭唔記得叫你fill in MC paper information. 淨係叫你fill in the box on the question book

第1，3份做曬
第2份on99唔集中有4，5發左夢
第4份差2題
第5份差9題

淨係呢到已經好多勁人
我淨係做得哂1卷
2卷有1題發左夢
3、4卷都撞左好多題
5卷以為得40題，以為啱啱好做哂
點知係50題，空左10條

唔使諗interview了

每份卷都有

same here🙋🏻‍♂️

你地全部咁勁
我最尾果份最少撞左廿題
anticlockwise clockwise成日諗到頭痛

每份都要撞，痴撚線
幾時會收到reject letter?

但佢點judge 我係尻估 我可能真係認真做都錯

paper 1 問邊部機會撞果d我skip晒
做晒d唔洗睇圖果d先

巴打邊行咁chur

我個場最少有一半考生無黎

放假去賺外快姐

same 第一份除左飛機撞之外做晒，數列做少左8條，其他做晒

點解只係要寫身份證計英文5個字？
係咪寫多左就會作廢？

佢email寫話張invitation唔可以有其他圖，又搞到我連gmail logo都特登唔印

成日覺得每一個細節都係考緊你 係咪痴左線

撞飛機唔同高度已經可以飛
再睇埋個路線會唔會交叉已經做完

第一份發夢冇聽到寫曬落去
仲有20題冇做 收得皮

我寫哂全部身份證

paper 1勉強做得哂
listening d大過細過抄唔切
345好撚多

冇留意到，我都係填晒，我就唔信填晒佢會成份唔計

頭先問過個監考佢話冇所謂
唔洗諗太多

係咪你屌尻個監考員

痴撚線
每份起碼要俾多5分鐘做先夠
第一份岩岩好做哂 （有conflict題亂做）
第二份有4條發左夢
第三份 唔夠時間 差5條
第四份 d圖形難望到想死 起碼亂做10條
第五份都係差5條先做得哂

dllm
有大埔場點撚解要派我去東涌

我真係見有人因為份invitation letter走

張枱矮到仆街
腳都放唔到入去

比你感受下翻工既感覺

真係唔信填晒佢會唔scan 你份野
未至於on9到咁，要考你能力唔會係咁樣陰你呢樣野
除非係最最最top 入面搵一個冇填晒既人

其實都有1成驚緊，而家安樂晒，多謝你

第一份個個都話做曬
我真係收得皮

有冇人係青衣考？
張枱真係矮到仆街

得Spatial Visualization係有信心做岩曬

其實擦膠要擦到幾乾淨先scan 到冇問題
個擦膠好耐冇用，擦完有少少灰污積係卷到
但係份份卷咁chur 我都冇時間再擦更乾淨

只要唔係環保紙/印雙面就無事

唔洗咁擔心喎
你當考公開試果陣咁既擦績都OK 啦

Scan到error就會搵人睇

想問你地卷一加卷二個50分鐘有冇計到聽example既時間，姐係實際得40分鐘做

岩呀 份卷都係寫40min

痴撚線呢度d人勁到

我第一份以為聽錯
有一刻都諗緊係咪考緊聽order嘅能力

真係好勁
我題題幾乎都唔洗諗都冇時間做得哂
果然份工唔係屬於我

其實佢講明不預人做晒，盡做
我諗無pass or not，鬥高分

BTW paper 3中段開始難，好似謎語人咁，勁多問號

唔係 我係側邊
屌果個係有d 人已經做緊

唔怪得香港空管個系統咁虧都可以無空難
原來入control tower做果班全部都係天才黎

手動空管

之前睇新閒好似話個新系統收左皮
班痴線空官真係拎紙筆係度手動

第1份有80題 做淨10題
第3份啲格仔好難推，巴打們你地點諗

有冇人知大約幾耐會知結果？

咁之後點呀

我反而係卷2食左屎 英文太差
其他卷都淨係撞幾題

之後嘈兩句個台咪即刻話開始

超勁

我用cal機個太陽能板照

但卷2好似好重要
而且mc卷可以撞，卷2無得撞

我反而唔敢撞
份工嘅性質就唔容許錯同斷9估
我覺得佢更睇重啲命中率

好似唔俾近視，我見有4眼仔去考
痴9線

又黎
呢份mc黎架
用電腦改架
邊個睇閒一份一份睇命中率呀
政府d人睬你都on9啦

我都係咁諗 但我個場有stress Must answer all the question

下，有話唔比咩？

第4點，希望我錯

做飛機師都可以4眼啦
何況呢份

好似唔知睇邊度話12月出

// 體格符合國際民航組織所訂定有關航空交通管制主任體格標準，包括良好體格及精神狀況、視力及聽力合格，檢驗視力前12個月沒有接受任何矯視手術。//

同考機師一樣 只要你唔好屎忽痕走去做激光矯視就冇事

我都想問咩叫assessment centre
另外有 1st batch intake 係咪有2nd?
thanks bro

thanks

paper 2有幾題分咗心聽得唔係好清楚
數字有5分1撞
其他都做得晒
希望得

paper 2就咁寫個seat no 係簿度

其實份份都唔難 但真係唔夠時間做
連登啲巴絲咁勁嘅 我反而paper 1做得最慢 有成廿題無做 但paper 2就幾有信心
之後3份得圖案個份係夠時間

得我覺得圖形果份好難
我做果陣拎住本簿係度轉黎轉去
隔離d人以為我痴左線

我覺得數字最難 但我paper 1做得最慢

完全做唔切 每份做淨1/4

數字真係難
我都唔知點解會pass到cre個apt test

都係六米望同色盲
唔難

聽聞話係玩sim同boardgame解難類

無interview既

think too much

所有paper question book都要寫

左上角

反而數字我有大約3分鐘淨
係格仔表有一條唔太肯定
不過本身最叻依樣
好快就會read到? 果d pattern

預請幾多人？

我會考數學拎A我都做唔曬
我覺得做得曬果d人就真係堅料
其實paper5最on9既係d signal冇得mit爛本野對
難就其實搵個form 3都做到
結果最尾果份差9題

P.59
多謝胡志偉議員

paper 1,2難在突然間要你跳來跳去做

個錄音每兩分鐘就騷擾你一次

42人 2018-2019

都幾多WO
之前一直都係10個人都冇好似

英文廢jer表示個下真係會load唔切

paper 5做到一半都差唔多記晒啲instruction
唔使點再揭

掛住做paper 1
知道要做paper 2都掛住條題

我覺得paper5係要考埋你速記 係咁揭一定做唔切

有冇巴打好有信心可以去下一輪

覺得自己做得唔錯但冇咩信心

最撚on9係過場唔比去廁所

屌 我果度係完一份直接落下一份咁
想去廁所都無時間

考埋個考官既time management

嗰堆都係日校老師 你仲想點

我個場有充足時間
卷與卷間有10分鐘齋坐
可以去廁所或者發吽逗

青衣?
勿相認

抄左個對照表落張MC紙個空位，做完擦左佢。洗乜揭黎揭去咁傻。

卷同卷係有十分鐘坐
但班19考官講到明話開左考到收卷前先可以去廁所
仲話所有考場都係咁
我屌佢老母咩

收左paper先醒起可以咁做

入唔入到group in都好，黎緊11月有無巴打一齊練group in?

group in 點prep

有無人知見習航空通訊員in幾多星期？

我上星期五in
呢度仲有無巴打早過我/ 未in ?

他們有沒有講幾時知結果

無 巴打邊日in?

同你一樣 ， 如果有人知幾時知結果，應該可以推算到in幾耐

個人太緊張，唔記得問有無second in添

我見到同時有兩個人登記
唔知係咪開兩壇
巴打你考官有無光頭佬 ?

有

係咪兩壇就不知，但記得係我之前in的係男，我in完之後，出去見到的是女的在對文件，無同時兩批人

兩位嗰日見工係咪著曬全套suit去

有冇巴打有報之前最新出果份航空交通事務員

有冇巴絲in見習航空通訊員 成程大概in咗幾耐 有冇人都有揀同場考多次BLT

我大約20分鐘 有預先indicate話想考BLT 一出interview room就俾staff帶入另一間房考BLT

多唔多人同一時段見

係咪零中文 全英

我諗應該全英啦

27號考完written之後，有冇人有消息？？

冇

邊有咁快
起碼個幾月後先啦

aoo 呢？有無人有消息

Email got?

收到written test email

Satco元朗場條錄音帶出左事 全場補多左十分鐘

咁最後會點？

變相佢地全場多左十分鐘？咁要投訴wor

多十分鐘真係差好遠
但係人地聽唔到錄音都慘既

有無人in 完SACO有消息？

應該無咁快
in完未都成問題

之前好似有寫12月先有消息嘛

邊度有寫？

唔記得
好似係exam instructions 份野

SACO 無exam ar

oh 我以為講緊satco

有冇巴打絲打 share 下 見習航空通訊員 group in 係點

你幾時in?

5/12 但我打錯 係in 航空交通事務員 先啱
搭單問問 有冇人都係見呢個位？

呢個幾時出email通知

有冇人收到atfso 既group interview 5/12

我三號IN

15/11

4號in

我5/12

係咪要reply番個email

anyone know?

咁多人報都冇人討論既

謝了

有冇人知ATFSO係做咩 睇完CAD官網唔係好明

出NOTAM 收flightplan嗰啲

收完flight plan睇完然後俾clearance?

clearance呢樣係畀delivery做
如果啲人起碼都要係SATCO

冇on9啦

咁係邊一個position 邊一個職級做?

Satco你當MT啦，做兩年assistant manager咪自己可以升M
Atfso做到退休都係只可以去到AM

仲有，你要攪清楚，一個「clearance」係乜野

就當我真係唔識嘢
我都要多謝你講咗咁多嘢
起碼我可以知道呢一part嘅運作

又要打尖又要揀堂上的朋友
一年內四次runway incursion
香港國際機場

上面各位講既野完全睇唔明
不如我地討論番正題
有冇之前group in過 atfso 既巴打分享下會考咩

難得上面有在職人士wor，係我就問多d佢地

都係未有消息

ATFSO同SATCO唔係出咗interview email咩

satco出咗喇咩

據我所知未

atfso 你地有冇收到interview email

in jor la

點呀？我5/12

i mean grp in in jor

study cad website
very technical

時事果d會唔會有？

推一推

算撚數啦你

上面各位大神冷靜d
介唔介意簡單分別講下satco 同atfso 既job duty
同埋最大既分別係咩？
唔該哂
始終google真係唔多人討論呢份工

據我所知,，ATCO係真正講radio落command嘅人，ATFSO主要係支援角色(assistant controller)，support ATCO做嘢同埋入flight data落ATMS。其實CAD個網有介紹過，可以睇一睇

SATCO係咪就嚟有回音？

佢話6至8星期

ATCO 即係大家平時睇電視睇戲負責同機師聯絡比指示果班人
SATCO係個trainee programme 入左去受訓學滿師考到牌就做ATCO

ATFSO 架構上係輔助ATCO做野嘅
主要分三大瓣
Check flight plan 符唔符合香港AIP入面嘅規定
輔助ATCO同其他空域/同事甚至係其他機構做協調
響塔度將ATCO嘅指示用廣東話話比拖車佬知

SATCO係靚黎 一入職讀夠書會擺落operation度做野吸收經驗 所以會做ATFSO 果rank 嘅工作一段時間 但係上左ATCO就唔會再坐番落去
架構上ATCO高過ATFSO 不過做野最緊要都係要合作行先啦

想問你係邊個禮拜in

i mean jobs ad寫

快d有得唔得

考完有種沮喪嘅感覺。。。點解會問呢啲嘢。。。有冇人考完有同感？

我望緊佢個頁
佢問左咩

但係好似得呢頁

咁個個人都唔識 都係拉curve既姐
利申 未in

準備係冇用 (我覺得)~ 順其自然吧

聽日？

讀呢科 唔覺得太難

可能唔係一樣題目？! 我覺得唔係太related~anyway 考完就算，當攞經驗

問左咩

各位有冇由機場去民航處大樓既交通方法

一號客運大樓轉S1

今日in完atfso
我又唔覺得technical
完全唔知關咩事

問處境時事？

類似

satco group interview invitation email已出
17/12 晨早流流仆去總部

SATCO grp in +1

請人搞咁大龍鳳
睇CAD 刊物 最後一堆人做一年就頂唔順

Satco收唔到通知係咪代表無份

知唔知分批send定一次過

完，收唔到gp in email

想問收到email嘅份卷寫身份證嗰到係咪淨係寫左頭四個字?收唔到email唔知關唔關呢樣野事

求20/12 0845嘅朋友留名

hi 呢度

無 係咪收皮

兩年都過唔到筆試 屌放棄

收到email 嘅朋友有無興趣開group 傾？
Pls add

傻啦我成個身份證寫晒

收到email

收到email. 17/12 有冇巴絲一齊？

準備收Reject email

佢玩嘢我玩大d
有兩份paper寫頭4位，其餘寫晒
咪又係收到email
有冇12/20嘅巴絲

0840

上個月in ATFSO III就係8點45分
好彩嚟緊SATCO係10點45分

收到email, 17/12 interview，想問下有無人知佢講果個written test係做啲咩？之前考過但唔記得左

人地一出就咁大log,都好難再有

here +1

20號
同問,今次written考乜

開左個 gp 有興趣既入黎啦

17/12 晨早場 lm

17 號 8:45

又有written test 今次又考咩呀

唔係頂唔順
大把人去cadet民航處又同你地講佢留唔住人咩

21 8:45

咁撚早

Ching exam no.大約幾多？

英文廢柴係咪冇可能過到
好似人人都abc咁

會唔會入左 ATCO 再轉 cadet 咁搞笑
ATCO 人工福利都好過 cadet

原來有第2波 1/18

下一批遲成個月

咁多人有

21 號留名

我1月17

新年阿sir都要放假

考到碌柒咁都有 , 17號朝早

其實就咁睇都係3 4日
大家時間都差不多
睇黎人數都唔算太多咋wo

我17號下午

巴打你真癲定假傻

傻既都唔會話自己係傻架啦，癲既亦如是

咁可能又真係有人prefer做ATC既 人各有志 但我信好多想考cadet既都會用ATC做跳板

Yes 唔係個個都enjoy crew life

唔係個個都鍾意食crew meal

認真問
其實atco人工好似真係高過機師？

一開始係機師高人工 atco再升上去就同機師差唔多 同樣年資黎講我覺得未必高過機師

人地做cadet 14個月就返黎50k
satco 做兩年幾先上到atco iii
淨係呢年都輸一大舊啦

其實兩樣好唔同嘅野黎
當然實有d人係全才可以食曬兩瓣
但係兩個skill set好唔同

英文屎就唔好考satco

響地下有響地下嘅好
飛上去有飛上去嘅妙
睇自己想要乜同埋強項
cadet pilot呢條路係英雄塚
民航處始終同私人企業唔同

ao/eo英文要求高唔高得過satco?

攞eo同satco比is侮辱

見習航空通訊員出Offer未

份份卷都填晒所有number, 收到

Interview收唔到，
又唔出reject，
好心煩

我上年衰咗都冇reject email㗎

應該係等人覆再俾waiting list啲人

1月15號

係啊，無reject email
只有不了了之

係咪琴日已經收到?

今朝收的

仲有冇人今日收到satco in

應該無規律? 我琴日收倒但係18號見
未有個d巴絲應該可以等多一兩日

一月既巴打有冇開grp?

會唔會同考場有關？

你開我join lol

Join jor 12月果個

平均SATCO入職六年先升到 ATCO II, 運氣差既隨時要八年, 講搵錢肯定係Cadet 多架

平均 6 年上到 ii ？咁似乎佢好 pay 好境過 EO？

你地班弱智兒童可唔可以停止用eo同satco做比較

黎緊似乎會快番喇掛？
班西人都係因為想加速而請返黎頂位？
btw 你個名

點解呢？比較收入及晉升前景咋喎

EO點同到專業職系比？
SATCO係難入好多好多

1) 我都知一個係 pro (仲要係 training grade) 一個係 general，所以只用人工同升嘅前景比
2) 投考同招聘比例，SATCO 係約 150:1，EOii 係約100:1 (AOO 係約 350:1，AO 係約 450:1)。
所以我就只由可以量化嘅地方去比，無覺得佢地工作性質有相近嘅地方喎 (反而 AOO 就應該同 AO/ EO 有可比嘅地方)

如果你淨係講人工箭職
SATCO 6年升到二級pt34
EO拍馬都追唔到

另外AOO都係專業職系
逢親政府pro grade最少都pt44退休
EO邊有

但SATCO頭兩年 pt.11 起碼，頭 6 年 EO act 到 (或者叻嘅 act 完) 就 28 囉。但再做落就應該 SATCO 拋離啦。
OO 個工作感覺似係 CAD 版 AO。但 AOO 工作內容可能初頭會同 EO 有重疊？其實計前景同人工佢應該係 AO 同 EO 中間，明顯好過 EO，但 AO 6 年就有得上 D grade......

有人講過
Satco係政府體系入面
除左ao 都冇咩位可以先得咁快
同埋正正常常包你去到44c（咁濟）

Inspector一入係3皮幾但唔包升
Immi都係唔包升
Eo2可以坐到尾再送ot

仲要睇埋entry requirement

另外想講兩句
eo做到，atco一定做到
atco做到，eo一定做唔到
所以唔好再拎eo同satco黎比

睇完你覆建議你去考eo算數
一來你唔抗拒做官僚體制入面嘅齒輪公務員
二來你心目中覺得atc同eo前途同錢途係差不多嘅話
咁做eo啦
又唔駛點用腦又無乜風險
要知道satco入左去仲有好幾個關可以比人踢走
又怕中途hi野過唔到probation
你個世界觀係咁嘅話
無乜必要捨難取易

邊位精英ao可以6年就上D

EO只係大打雜
坐係到on on居居做下文件野
開會就講下啲講唔講都無分別嘅廢話就一日

ATCO又要讀書又要考牌又要返shift
啲野一做錯分分鐘幾百條人命
EO真係輕鬆好多

Satco Hi野唔會過唔到probation
Atco3就唔知啦，呢個要問VW

唔會炒人㗎，Punishment 哩啲嘢對個系統無好處。SATCO 過唔到course 俾人炒就有，不過認真都係俾足機會先terminate

咁ADCT呢

ADCT 過唔到咪一樣炒，ADCO就。。唔會掛

最驚adco hi左野無得返黎做atco iii
成世人唔hi野就係奢求
不過求神拜佛confirm左先

講多次
Adct請返黎係講到明2年約，之後每一次都係加兩年約，係有機會唔續約
從來都冇講過一定可以轉返入atco3

指不過係有人一相情願
令背後有人做左好多野
話咩唔轉入黎哂錢 又唔夠人 好多唔同原因
比佢地轉返入黎

唔講太多，廢事有人又玻璃心

Ching 又係你，ADCT 係probation terms, ADCO 係Perm contract, 從來唔需要兩年renew contract. Even so, 我都睇唔到部門有唔續約嘅誘因。

同埋轉返入嚟係部門初頭向ADCT 拍咗心口，唔俾人轉或者唔renew contract 係可以，但係認真後果自負。

玻璃碎一地都係啦

有冇black and white講到明？
自己返公司睇齊所有admin memo再講
接受現實啦，有得開位比你地，係你地好彩

早兩年仲好笑，係到嘈話轉返入政府做atco3要減人工，仲話要同政府講數，真係笑死人

咁可能你地張約而家改左perm
你「僱主」個網死左，搵唔返邊到講
定係你覺得renewable contract係perm contract?

Management 從來都係好嚟好去，佢哋都唔想啲同事轉唔返入嚟升唔到ATCO II. 係得你啲屎忽鬼覺得係施捨俾啲同事。 Btw, 從來無ADCO要renew contract, 張約係perm 嘅。再者上頭已經決定咗要摺咗ADCT/ADCO 全個program, 一朝天子一朝臣，之前出嘅Admin Memo 講係咁講，實際操作又可以差好遠

仲有，你分清楚乜嘢係ADCO/ADCT 先。

一世唔hi嘢，日日放工無穿無爛準時返歸真係唯一奢求

我唔知舊底嘅資深同事對adct/ adco有咩成見
不過講到尾係公司整埋曬d二奶仔programme 出黎
想繞過csb請人係現實
咁道義上公司係有責任收拾番個檔攤
回收返入公務員架構都係互惠互利嘅局面
管理黎講我睇都相當有必要
又唔好講到係施捨
至於減人工同蝕年資
簽約果刻都預視到
只可以講認命
大家都係打工求財求生活
唔駛下下咁過唔去嘅
唔好聽d講
十年八年後
你幾睇唔順眼我地都係坐你隔離做野架啦
你唔gur 咁又點

EO都唔會6年ACT完
依家起碼要8年先開始有得ACT，坐正EOI隨時10年
AO就6年大多數都係SAO/ACT緊SAO
政府架構裡面AO升最快，其次係MO(醫生跳薪點都多，幾年就可以32去到44B)，再數真係ATCO

不過有時都唔係好明
政府條片介紹ATCO個女仔，連中文都講到1999差過正常人
好難想像佢英文反而會好流利

佢而家已經acting ATCO I 啦

所以我有時都諗依度既人係咪過於誇大atco對英文既要求
比起英文差不多要native，反而做依一行，似乎語文清晰簡潔就得

其實睇啲atc cockpit 片
啲非英語為主嘅機師atc
都唔係話好流利
啲對話又好簡單 表達到啲重點咁解

我覺得atc英文唔使要好叻，唔使識好多字 grammar 全中
反而最緊要你肯講，聽落俾人有信心，同埋係去識多d同飛機有關既字，unusual situation 都知pilot 講緊咩

利申：air crash investigation 無字幕幾有用，又學到野

收唔到

假設你平時做野都用英文，突然之間要你將所有term轉返做中文咁講，咁講到甩甩cut cut都好正常姐

航空交通管制主任 平時ATCO一個term咪講完

我都唔明有乜嘢好唔gur, 打工就係求財唔係求氣，而且ADCO/ADCT 都至少俾人罰咗兩年Seniority。
如果無咗ADCO/ADCT, 個system 根本唔會夠人

我AL UE 第一次考得E

你唔比人地係外國長大，講英文多過中文咩

想問下小組討論有冇準備時間同埋比唔比一邊考一邊寫野？

有冇ching 收到 second in email?

又睇下點

有人有消息嗎？時間應該差不多

咁快? 我無問佢幾時出OFFER, 估應該出年掛

想問下今年satco 係咪比以往多vacancy？我見legCo doc 話開多左位

有幾多??

42
100個人爭一個位

不過有時都好好奇
前景比2A3O同EO好好多
工作內容具挑戰性亦有趣
先唔講要求係咪一樣
報考人數都真係少好多

去澳洲考番个小型机師牌会有帮助。

機場工
shift
工作壓力極大
考唔到試可能俾人雞
唔係個個都岩

100人爭1個係計曬所有報咗嘅人？

係呀
不過真係考筆試既可能得一半人
去到第2 round既可能又一半人
咁計落都係25人爭一個位

有冇巴打絲打係聽日SATCO group in?

講真 未出呢個post之前
又有幾多人知道呢份工既前途
又或者有幾多人知道ATC係做乜
始終呢行係香港黎講太少人識

好多人見到job ad 寫住22k - 26k
咪以為係普通2A3O 工 一定差過EO
點會知道合格晒 5年幾升到高級公務員 之後就算唔升職都pt44B 退休
不過當然中間有風險 fail左就係咁先

今日in

第一round既考成點

只能話民航處真係好撚懶

今朝0845頭round
等多過考

返炒AOO?

咁咪好囉

買過份卷唔使錢咩

小組討論都要買卷？

自己睇清楚個second round email la

佢就咁話group interview同written test
定係個written test其實唔係作文而係critical test

無講過係作文

巴打可唔可以share 多次12月個group
搵唔到條link

Btw有冇一月既有開到group

利申：一月satco

有冇師兄可以簡單講下group in大概會問咩

未考嘅巴絲加油

啱啱in完相認區

想知道係咪會有英文自我介紹？幾多分鐘？

keep it simple la

有冇人收到flight service individual interview email?

諗落得30分鐘，好似成10個人一組
計下計下真係每人30秒自我介紹都未必有

30分鐘係點計出黎

上年in過好似係咁上下長度 唔知今年會唔會變?
當普通英文group in就得 始終只係2a3o入職要求 冇大學畢業入唔入都係另一回事

呢度

有冇人收到Offer？

SACO? 無喎 你有

冇消息

我interview問過 話大概一月會開始派offer

我個朋友收到offer啦

請問是今天嗎？

琴日收到

恭喜！是通訊員offer？是否4月開始training?

真係犀利 果陣好多數學題太緊張計唔到

勁

要計數學題？

interview 果陣要計數wo

忘記了，個日太多問題，問到頭都暈

有呀 考心算 同方向感 兩條尻答錯哂

又好似係 ，但2條也不算多🤣

有時間 方向 即場做推理
時間我緊張得滯聽錯， 問左兩次定三次先識答
個推理好陰濕
我做果題要用排除答案方式推到

咁睇黎出哂offer lu

恭喜！有說何時training嗎

暫時無呢方面既資料我都有問過

謝呀 ，仲以為封信會講埋幾時report duty 同training。之前我有打電話問過，明明話offer letter 大概1月寄，點知咁快有消息 ，看來他們已經聖誕節之前已送晒信去郵局
有巴絲知道民航處會寄reject letter 嗎 ？

regret應該出email

有email通知也好

有冇收到regret？ 想有個通知都唔得

應該無咁快吧

已經當無機會了

你們會打電話問嗎？我打過幾次，次次都話未出offer,而家都不敢打啦

唔打啦，佢le d請人唔多應該一轉出哂offer

發覺原來收左基本法果分
仲要有offer
你地冇考基本法？
利申：借人ac問

仲以為有offer

考左，

通訊員我上個月都收到基本法測試結果

有人收到電話話去visit嗎？

想睇下係咪in過通訊員的人都會收到信話去總部visit

想問下收到消息嘅 (通訊員)，當時係幾號group interview的？

通訊員冇Group in

我有呀，但flight service同SACO 都有in

有冇in 埋satco 同aoo ?

無呀 ，巴打你都要去visit?

Regret已收

咩信都無

satco 定 通訊員

通訊員

SATCO應該未in 晒

無regret又有得visit
會唔會入左waiting

亦有可能cad太忙，要分批出regret
visit的內容似open day 多d,應該係in過的都會揾你參加

睇下黎緊呢幾日就知

結果證明咩消息都冇
BTW,巴打你係咪已經report 左duty？

謝謝巴打的解答
竟然過不到BC咁可惜
念住巴打做硬架啦

可能係視力個d？

呢個唔使 class I medical？

ATCO class 3

聽講過左medical 入左9成？

Class 1 同 Class 3 基本上同一樣野

收到waiting 的信，係咪可以查排位？

我也想知有沒得查

有朋友告訴我民航處不會公開排名資料

有得查，但通常唔call waiting list，可以慳返post fee同影印＄

SATCO 出咗下一round offer

冇了冇了

知唔知做啲咩

到底做咩test要做半日

personality test

出晒全部？

應該未啩
上次group interview又話2月中先出結果

group in當日都有結果，份卷又電腦改，出晒offer都唔定

真係唔知咩性格先啱，基本上咩decisive organised analytical social team work全部都須要咁

咁哩堆personality 唔係相對㗎

因為我見d test一定要迫你揀咁，有時真係好難揀

VW巴有無啲 share得 ge tips

我以前in 個structure 同而家唔同，總之瞓夠先去in，唔好緊張

個日番去淨係做personality test + BL test?

點會咁簡單

應該係有d 環節短左, 同少左休息時間

Individual interview 掛, 不過而家有咩環節我都答你唔到

Be yourself

打機有冇得練?

有無Air Traffic Flight Services Officer III 消息呀？派offer未？

satco到依家咩都未收到係咪即係收皮

email空空如也

拜下神

打去問下就知 應該未 我冇識到有人有 call

有冇人satco final in咗？

In 完

收到話入waiting list，屌

唔知請幾多人

係未知請幾多人所以出waiting，定係出完offer比d人，再出waiting list？

唔知in幾多人呢 三月尾先有消息

assessment centre 都未完哂喎
咁快final 完？

AC咪final囉

仲以為AC完再有round individual interview
即係當日會in埋？
即刻好緊張

AC其中一round就係

其實成個AC都好似玩遊戲咁
啲人又好friendly 放鬆啲就OK

明白了
唔該ching 祝你入到

多謝ching提點
可唔可以分享下問得多唔多technical嘢？

ac應該完曬，大家in成點

係咪三月尾開始call人？

張野係咁講三月 call body check

係會收到call定直接寄信？

巴打好有信心有offer？ 應該會call

聽人講有啲數好難計

有冇人收到過任何消息？

still waiting

等左個幾月 冇左感覺了

Late March to early April 應該呢一兩個星期會call啦掛？

辭職信都draft埋日日期待遞信一刻

今日冇人收到消息？

有無人知vetting係call左你先vet/call你前已經vet左？

有冇人收到call?

ching收到？

咁有信心

純粹係唔想返而家份工者

any updates？

收到call 去body check

幾時收到？巴打你幾多號ac

btw 恭喜巴打! 係咪即刻辭職

終於有

過埋body check先
利申：港豬

巴打一定AC做得好好 btw恭喜哂

介唔介意講下大概幾號ac 想知係咪跟ac日子call

唔鳩記得淨係記得二月尾
一陣搵下啲信先

我係3月最尾個幾日

AC完幾日就收CALL?

...
I mean I am within the last few days of AC period which is early Mar...
I am just sharing info...
they are not calling according to AC date

Not sure of your intention

唔得ge話有無reject letter？

你係星期一定星期二收到？

一日出哂？

係咪已經call晒?

又一日

會唔會已經call哂

應該就係 有咩理由 call 成兩個禮拜

星期一

應該有人唔要offer? 尋日都有人收到call

係咪完了

ACT 每年幾請幾多人
幾多人爭一個位??

請問有無人無waiting list而又收到call同offer?

修正： 請問有無人係waiting list而又收到call同offer?

咁快出waiting list?

我指民航處其他職位

呢兩年ADCT係咪都無請人？
得上年SATCO

body check完未有call

無收到call，入左waiting都個幾月

咩 post wait list??

Atfso

幾時body check ?

黎緊都仲會繼續請人, 如果今次落空, 希望大家再好好預備. 我自己就唔會再考, 之前買既ATC training software, 想放番出去, 詳情PM我. 祝大家達到夢想!

上個禮拜

以後唔會再有ADCT

點解嘅

有無人收到batch 3?
或者有無人做完medical 收到offer ?

咩係batch 3?

啲medical仲未到CAD手
Batch 1啱啱收call，預六月尾on board

上月中做完body check，今個月初先再做完eye check，到宜家都未有call，係咪仲有排等

做乜要分開做多次 eye check？
唔一定等好耐
可能clinic都係等做埋你呢批一次過出

我都想知點解，第二次eye check去另一間度，詳細好多
你唔駛額外做eye check?

唔洗呀 同一間一次過搞掂
屌唔會係我做漏咗掛

有交眼鏡度數呀，唔知點解呢

我都要做額外eye check，因為近視太深

幾度

batch 3係body check? 還是waiting list?

你收到？

今年會唔會再請人？

請問有無人入左Air Traffic Flight Services Officer III waiting list 而又有 offer架？

罷工果D 關唔關 呢個POST 事
民航處好有風骨

2號返工

幾時收到offer架

上個月尾

btw 佢有冇叫你驗身？
因為上個月尾其實係confirm有offer

我仲未有offer呀，仲等緊， 想知道有無waiting list巴打有幸入到

你waiting排第幾

有得check?

巴打你有offer?

我都係waiting 未有聲氣
我打過去問佢有同我講排第幾

佢肯答你？

我講得即係有答啦

打左去 對方叫我sd張form 問

應該睇咩人聽電話，上次係個女人聽，有講。

我都係女人聽 要我寄信

今年未開始請人

希望 9/10月出 po
巴打有無咩準備

無呀 而家先的起心肝想報